移民還是爛頭卒，香港抗爭一代去留皆悲哀

1. 台灣

香港陸路走難係死路，水路只限台灣。而且台灣經濟部就死批香港師奶儲錢移民唔係做生意，得啱啱好 600 萬。講到底台灣只係歡迎香港有能力高質素嘅移民，非退休移民或難民。軍備就買多咗，咁香港人有冇收呢？當年中華民國落難黎香港都唔少人，香港都冇拒收，在情在義台灣都係講唔過去

台灣政府消息完香港 卻暗地裏出賣香港人

台灣經濟部：港人投資移民看起來只想來台取得身分證，不是真正要來台進行投資

2. 美國

一路帶領及支持香港民主，但去到收人時就停開始淆。越戰時收越南人唔驚共諜，二戰時用日本人打歐洲戰場唔驚軸心間諜，用德國科學家唔驚納粹，收大陸 phd master 唔驚共諜，偏偏驚香港人係共諜。指望美國收留不如去墨西哥再偷渡

Ted Cruz反對《香港人民自由和選擇法案》，令法案不能於美國參議院通過

3. 英國

錯不在英國，5+1 方案確實有料。只係依家爆緊肺炎同埋97後手足冇 BNO，遠水難。救近火

4. 加拿大

只限排隊時 prioritize 香港人，並冇提供其他方案。所以投資移民及留學生會食到著數，但冇乜讀書又冇乜錢去 master 嘅手足請吃閉門羹

5. 澳洲

Visa prolong 比香港人，但去得都係有錢屋企

唔憂食唔憂錢嘅中產貴族黃絲確實有幾手方案 exit plan，咁真係趕住走嘅手足呢？98後呢？97年7月後出世呢？老豆老母大陸落黎冇 Bno 嘅手足呢？係唔係手足最後, to us, only a joke? 我寧願唔要呢堆方案大家留香港，但開條難民路比有案底手足重新生活。有案底唔會令人生精彩，只會令你成為社會嘅 dead body 。其他人就踩住你條屍上位

做咗2年 HR ，有案底無論幾黃都冇公司請，一出事就走唔到，一世年輕人前途同青春都隨住暴動罪被世人唾棄。過多十年，你地又會用有色眼鏡睇案底人士，除咗出名幾件之外，你聽到一個人坐過幾年監又會點睇？我諗十年後你地會不問因由將份 CV 倒垃圾桶

諗下拎到靚工/intern offer 嘅你，呢個 offer 係咪真係屬於你？定係因為有人比人拉咗，犧牲咗先咁啱落到你手上。食黃店非贖罪卷，中世紀都糾正過來嘅事，香港人仲沉迷緊。一間唔請有案底嘅手足，就算幾黃都好，都係一盤生意，唔好見到自稱黃店就當聖水去搶

最後敢講真正需要用難民身份不超過 5000 香港人，希望資源同資格可以準確落到佢地身上，而非你我貪生保清白之徒 利申: 人不在5眼國家

最後香港人就好似車臣人咁，被歷史遺忘

sbt

加拿大
係香港ive 都可以過去工簽3年
有一年工 直pr

我屋企冇錢
咗又去咗澳洲
大個仔啦 乜都問屋企

唔好睇事情太負面
人地肯有少少助力
唔趕你走
已經好好
而家係自己有求於人
唔係其他國家老憑要幫

今次非膠 post 句句事實

事實

唔該你交底背景同學歷同工作
唔係所有嘢好似你諗咁易，你好運已而

難聽不過係事實
得英國係有歷史淵源先對香港人負責任
其他國家想要收嘅人 要後生有返一定資金同學歷先有入場券

做咗2年 HR

你話 但去得都係有錢屋企

如果你唔識英文，冇乜學歷，咁就唔好怪人
外國唔係欠咗你
你仲低等過當地人，要你嚟做乜

Ive 乜科都得？Ive 仔啲英文 proficiency ？工係指咩工，邊類公司請？應徵同請人機率幾多？人人有 Ive 學歷都請？定係你以偏概全

所以唔怪得個個咁憎HR

叫你交低學歷背景都唔敢，你上網講乜都得
事實就係去澳洲讀書好撚貴，完

你做咗幾年嘢攞香港 master 加工作經驗唔好 apply 黎我講緊嘅手足

冇人話外國欠咗香港人，請讀清文章主旨

懶醒

開始覺得Ted Cruz反得好
唔好俾cctoy班弱智去美國污染gene pool

冇，可以點？
整個海外基金，專門負責處理出獄手足遠走他鄉如何？
香港地有刑事罪就係咁先，政府專業人士銀行清一色可以上流行業冇得玩，食人社會哂。

事實係唔知好多香港人 expect "走難" 然後不幾吹風叫人去外國

套用經濟學 signaling ，外國點知你真假手足？唔好怪人真手足都唔收，美國就係好例子。Ted 唔係驚共諜，呢啲嘢唔到議員責任，係國安問題交比 CIA，係驚收埋堆冇必要走嘅人變免費派綠卡，影響民生及選民信心。共諜係拎黎氹班 cc toy 傻仔。

有共產黨先係悲哀根源
新疆咁無人去關注就係悲劇
而家幾個國家都開門俾香港人仲有咩要埋怨?
醒一醒望下自己身邊望下個社會
了解下點先解救到自己同後代

其實自bno visa scheme 出，大排黃既收哂火準備走佬...

冇點，難聽講句，冇人幫到犧牲咗前途嘅青年
佢地放棄嘅嘢唔係我地食黃店就解決到，正確黎講唔係香港人搞得掂
4年後坐完出黎佢地冇曬社會地位，人生就咁完咗，除咗去外國仲有咩方法呢？但外國政府唔收喎，咁點呢？奶共連登仔又屌喎
香港問題唔在政府，在於社會價值觀，呢樣嘢係源自港英時代，改變唔到呢點獨立都冇用

賣下廣告

呢個平台係幫手足搵工的

有需要手足可以去睇吓

如果有老闆/HR都歡迎你哋俾機會手足
長期供不應求

免費的如果想支持先再考慮付款
P.S. 銀行同公司都在外國

請大家提防五毛分化事宜：

以下列舉其中三類五毛

1.）五毛會扮曬兩家人，一邊係縮沙派，另一邊係鼓動派，然後互相對鬧，兼不斷散播負面情緒，達到分化效果。正如你覺得台灣除咗國民黨之外，民進黨唔會有共諜咩？香港呢邊建制固然係親共，但共產黨亦都唔會傻到一隻人馬都唔會安插喺泛民嗰一邊。我唔係話咁就乜都唔去理乜都唔支持，而係大家都應該要有返個正常思維去諗嘢

2.）另外，佢哋亦會熱狗式放負，無論你做乜佢地都會揾到嘢鬧，最好乜都唔好做，因為唔做就自然唔會出錯，所以佢地會叫人投白票，因為咩都唔做，正合極權所需（所以白兵思想同理）而如果真係咩都唔做，佢哋又會笑你咩都唔做，雞蛋挑骨頭就係熱狗式放負嘅一大特色

（依照經驗所得，發現呢類人同時亦可能係思維唔發達而周圍放負嘅on9，正正係因為自己解答唔到革命難題，又想急功近利，提出一啲不切實際嘅要求（eg. 200萬人勇武，放諸全世界嘅stat都係冇可能）。當人哋解釋完/ 鬧完自己又駁唔到，但又接受唔到人地批評自己，老羞成怒，開始一味笑人「一講乜乜就屌人乜乜」，最後變成一個好嬲好嬲，然後上連登笑人好嬲好嬲嘅冷氣軍師，從中獲得「眾人皆醉我獨醒」嘅心理優越&安慰感。由呢一刻開始，思維因心態而扭曲，言論亦變成放負為主而無實質上嘅建議，呢類人即使本身唔係五毛，但行徑上已經同五毛無異。）

For example:

五毛/ 弱能思維on9：
1.）繼續快樂抗爭啦你班廢柴剩係買嘢就可以打倒共產黨啦

2.）成班和理非去shopping 就當自己出咗一份力，當手足condom

3.）叫你衝又唔敢衝學咩人搞革命呀

3.）至於香港同台灣嘅關係上，因為台灣同香港都係受共匪壓迫嘅受害者，佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺兩地搞分化，遏止兩地團結嘅任何可能性，削弱兩地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港台（或美國等國際線）嘅人極大可能係五毛所為。但係兩地仍然有唔少傻仔上咗五毛嘅當，大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

可笑可笑
唔講以為他日做香港版Cambridge 5

實在睇唔過眼時事台開 post 要人要人要人，結果中咗招嘅一年載就變社會廢人。

最恐怖係連登仔會覺得佢地抵死，自己攞黎，要自己承受風險。屌你咩？水人出黎又係，水人移民又係連登仔，個個走剩返低佢地又係連登仔 佢地爛頭卒？走咗 = 完？呢個咩心態黎，外國政府冇責任係咪代表唔洗說服？我見到好多人走完之後樂不思蜀

呢啲正仆街，自己走仲大義凜然咁

張六常
唔撚識做返鄉下食屎

但都冇得攞國藉

唔係埋怨，係假開門

呢個真 與其睇得咁負面不如增進下自己 證明下香港人真係有質素有才能

Pr 兩年後有
Pr 有哂福利同所有野

细節未定

除咗大字，屈我5毛，人身攻擊
你地可以點駁我講嘅事實？我覺得你地太樂觀too optimistic ，我都未放負，只係提返你地咪咁天真咁傻

其實如果你係被告/坐完走去，我諗一定收
主要係搵唔到工姐

细 你老母

坐完之後都一年半載，外國會手鬆定嚴？已經有咁多人湧咗落去
其次錢呢？去到都要錢，坐完監啲𡃁仔幾千蚊黎講都好大數目
其三，真係走到？睇怕未出境已經比人截咗

其四，香港情況對比中東同白俄真係未算難民，時間一長，件事淡化咗，外國政府當你罪犯多啲

最叻就係講: 咁乜乜不如做好自己
我講個事實出黎又將個責任 spin 落我度 jm9?
接受唔到事實請 block 咗我負皮上一頁

其三；咁冇，如果服完刑依然限制自由咁香港somewhat攬抄成功

其他一律易處理啲

你地心入面又盤算緊啲咩呢？全部回覆都係: 佢地一定走到，一定點點點，好易走姐。

我睇到好心寒

個事實咪係唔係其他國家老憑要幫
與其怨天怨地，怨呢個怨嗰個
productive D 諗下有咩方法
分析清楚有咩人可以去邊仲好

最後炒只係後生仔，香港？半炒囉
我 nothing we can do，但請部份連登仔唔好講離開係咁易咁輕鬆，講到要自己有料咁，嗰單15歲女未比人告都比人跟蹤。如果人人都好似連登仔三大master grad 做緊 manager 定專科工，就唔會有人企出黎。睇唔起人前請先諗下

真係要防共諜 咁應該趕晒啲中國留學生學者岀去先
中國偷人技術都唔係新鮮事
但啲學校年年收咁多學費點捨得趕

睇返被捕資料
不乏有啲低下階層 冇學歷冇技術冇幾個錢
講白啲 呢啲人有政治案底繼續留港嘅已經人生已完
叫黃店請手足 請得幾多個？
過多幾年啲黃店自己都可能自身難保 仲點有閒心理班condom？
有啲都唔知係咪比上年嘅兒登慫恿到一時衝動 又唔好彩 咁就拉咗

講「走難」 啲人以為好易咁
最早要著草去台灣都要十萬同門路
一係就叫人去留學 好似個個都讀得嚟 人哋又肯收 一年國際學費未計生活費都要十幾萬 啱啱畢業父母又唔支持嘅係邊度變呢舊錢岀嚟？
一係就叫人申請難民 真係咁易批咩 同人哋啲戰爭難民政治難民 返自己國家真係會死嗰啲點鬥呀
最弱智係叫人逾期居留搵個當地人結婚

總之就係「走難」都有門檻 唯一收益者都係班bno同中產
其他冇嘅 學歷（技術）金錢兩個點都要有一個

第一個 post 咪分析咗 仲想點，上面幾個國家去唔到唔洗走架啦，都話社會性死亡

怨怨怨，除咗台灣同美國我邊有怨其他？我怨開曬比全香港人咩？開比坐過監嘅我唔覺好過份，中共佢地有份養成

巴打終於明我想講乜 借 pin

有幾奇, 大把人攞 full scholarship 黎澳洲讀書加移民

你去監倉同手足講，坐完拎 scholarship 去澳洲移民

你講既野有一大半我都認同

連燈仔唔係得一個人 唔洗係度打槄草人

事實加拿大講明係 post secondary + <5 年內 grad 就可以申請, 無分 o 唔 overseas

知唔知暴動罪坐幾多？

難民不嬲都係救唔到最直接受害者, 有咩出奇

呢段回覆冇講清楚，我想話部份連登仔
唔係全部

唔出奇 但我唔會當理所言

8964 唔通救到死左果D
越戰中東果D 又唔通會救到? 現實不嬲都係如此, 唔係咩新發現

Bno撚或成最大贏家
加拿大可能真係會放寬收人嘅
個問題係加拿大花名又稱支拿大
呢一年大家有眼見個局勢係可以變得好快
過多一年半載同中國fd返 到時喺程序上做手腳kick住你都仲得

我自己覺得係 有意想離開嘅 呢一兩年好快快決定同準備 襯外國嘅同情心未消散晒 呢個世界好大 慘嘅唔至香港一個 冇咁多特快專線同名額可以分比咁多人

我以為自己 HR 算仆街，點知有人仲仆街 "走唔到？你廢囉" "唔搞事咪走到囉"

事實係咁，可能真係得呢一兩年黃金期
冇咗就冇

strong post lm

似係你用外國無即時救到最直接受害者黎做文章多D
難民政策一直有 limitation, 最基本就係無法派兵包機包船去當地救人
因為噤做隨時引發更大規模既人道災難

你試下而家五眼就直接出兵黎救人, 共仔隨時即刻同你飛彈炸香港同台灣

登登上就自求多福

我認我口吻咁positive係有啲on9 但 屌 咁周圍都係咁仆街要技術㗎啦 自己本國優先㗎嘛 有咩計啫

講事實唔啱你聽 = 做文章
我做文章唔洗放校園台，放去 world 台 cc toy 唔好?
係咪唔比人講事實?

事實呢D 係叫 limitation, 唔係做叫爛頭卒 / hea 救
何況香港有排都唔夠中東非洲慘, 人地都未有俾呢D 國家特殊 pathway
你重想點

年輕一代嘅手足根本無能力移民
永遠係有能力有資源嘅人打著保護下一代、國際線嘅旗號美名化移民

係，冇計，希望大家心態上調整下
好似上面講咗咁，去到唔好樂不思蜀，有甩難既心態
幫手爭取權益
我開呢個 post 除咗嘆氣之外，仲想表達下依家啲人心態問題同埋外國政府冇大家諗到咁疏爽
膠 post 冷諷熱嘲我開咗好多，都攰，呢個 post 認真講事實
啱聽又好唔啱聽又好，我只係講事實

呢個世界總要有爛頭卒
10 年後大家會否戴有色眼鏡睇案底人仕?
做一個受人敬仰既爛頭卒定係一個被人遺忘既爛頭卒係一個哲學問題
雖然冇證據，但過多三五年後可能得返好少人會記得

其實講真 咁難得移到民唔打國際戰線唔參與政治 同喺香港做順民有咩分別

有啊
可以笑留喺香港嘅人

aggeree

呢個真 與其{any action}不如增進下自己 證明下香港人真係有質素有才能
呢句填乜都得，睇落去都會有道理，藍黃都用得

岩 有案底做大公司大機構好難
9成大公司大機構係藍
知你衰埋d罪係社運
又問你你搞掂官司未 講多兩句叫你走啦

去澳洲讀書唔算貴啦
廿零萬都做到一年

拉

移民唔係抗爭
只係做逃兵
有案底咪做地盤維修運輸飲食裝修司機
邊有人理